[
	{
		"question": "Sinh viên có nhu cầu tư vấn trực tiếp có thể tìm đến Tổ tư vấn và hỗ trợ sinh viên (\"Điểm tựa yêu thương\") tại địa chỉ nào?",
		"answer": "Phòng 101 - Nhà C1"
	},
	{
		"question": "Kết quả đánh giá rèn luyện của sinh viên được công bố công khai bao lâu trước khi ban hành quyết định chính thức?",
		"answer": "14 ngày"
	},
	{
		"question": "Nhà trường đã đưa ra những cam kết nào để đồng hành cùng sinh viên trong năm học mới?",
		"answer": "Đổi mới chương trình đào tạo, nâng cấp cơ sở vật chất, mở rộng hợp tác quốc"
	},
	{
		"question": "Theo sổ tay sinh viên 2025, sinh viên nên xây dựng một quỹ dự phòng với số tiền tối thiểu tương đương bao nhiêu tháng chi tiêu thiết yếu để sử dụng cho các trường hợp khẩn cấp như ốm đau, tai nạn?",
		"answer": "3 tháng."
	},
	{
		"question": "\"Học phần tiên quyết\" được định nghĩa như thế nào trong Quy chế 2025?",
		"answer": "Phải hoàn thành học phần A (với mức điểm đạt) mới được dự lớp học phần B"
	},
	{
		"question": "Để đạt được Học bổng Khuyến khích học tập (KKHT) loại Xuất sắc, sinh viên cần đáp ứng điều kiện nào?",
		"answer": "GPA ≥ 3.6 và Điểm rèn luyện học kỳ ≥ 90 điểm"
	},
	{
		"question": "Đại học Bách khoa Hà Nội đã được Nhà nước trao tặng Huân chương Hồ Chí Minh tổng cộng bao nhiêu lần?",
		"answer": "2 lần"
	},
	{
		"question": "Kết quả rèn luyện của sinh viên được phân loại \"Xuất sắc\" khi đạt mức điểm nào?",
		"answer": "Từ 90 đến 100 điểm."
	},
	{
		"question": "Sinh viên có quyền khiếu nại về kết quả đánh giá rèn luyện hoặc các hình thức khen thưởng, kỷ luật lên đâu?",
		"answer": "Giám đốc Đại học (qua Ban Công tác sinh viên)."
	},
	{
		"question": "Đâu là một trong các nội dung đánh giá kết quả rèn luyện của sinh viên?",
		"answer": "Phẩm chất công dân, trách nhiệm và quan hệ với cộng đồng."
	},
	{
		"question": "Học phí của lớp học phần rút gọn được tính như thế nào?",
		"answer": "Bằng 50% so với lớp học phần bình thường"
	},
	{
		"question": "Theo quy định, Cố vấn học tập (CVHT) phải đáp ứng tiêu chuẩn nào sau đây?",
		"answer": "Là giảng viên đang công tác tại đơn vị quản ngành, có chuyên môn cao, kinh nghiệm giảng dạy và nắm vững quy chế đào tạo."
	},
	{
		"question": "Đạt danh hiệu \"Sinh viên 5 tốt\" từ cấp Đại học trở lên sẽ được ghi nhận bao nhiêu điểm?",
		"answer": "4 điểm"
	},
	{
		"question": "Việc tham gia hiến máu nhân đạo do Đại học và các tổ chức hợp pháp phát động được cộng bao nhiêu điểm?",
		"answer": "6 điểm"
	},
	{
		"question": "Đối với sinh viên bị kỷ luật khiển trách, quyết định kỷ luật sẽ chấm dứt hiệu lực sau bao lâu nếu không tái phạm?",
		"answer": "3 tháng."
	},
	{
		"question": "Việc tham gia khóa đào tạo kỹ năng nghề nghiệp, kỹ năng bổ trợ chuyên môn được cộng tối đa bao nhiêu điểm?",
		"answer": "6 điểm"
	},
	{
		"question": "Trường hợp nào sinh viên không được xét khen thưởng?",
		"answer": "Sinh viên đang trong thời gian xem xét kỷ luật hoặc đang trong thời gian thi hành kỷ luật."
	},
	{
		"question": "Sinh viên đạt chứng chỉ ngoại ngữ tương đương TOEIC 600 điểm trở lên sẽ được cộng bao nhiêu điểm rèn luyện?",
		"answer": "2 điểm"
	},
	{
		"question": "Sinh viên xin nghỉ học tạm thời vì lý do cá nhân (không phải ốm đau, tai nạn, quân sự) sẽ bị xét buộc thôi học nếu nghỉ quá bao nhiêu học kỳ chính?",
		"answer": "4 học kỳ chính"
	},
	{
		"question": "Đơn vị quản ngành cần thành lập bộ phận nào để tổ chức và điều phối hoạt động tư vấn cho người học?",
		"answer": "Ban Cố vấn học tập."
	},
	{
		"question": "Nếu GPA kỳ đánh giá cao hơn kỳ trước, sinh viên sẽ được cộng thêm bao nhiêu điểm cho sự nỗ lực trong học tập?",
		"answer": "8 điểm"
	},
	{
		"question": "Khi học cùng lúc hai chương trình, các học phần chung giữa hai CTĐT sẽ được xử lý như thế nào cho CTĐT thứ hai?",
		"answer": "Được công nhận và tính điểm cho cả CTĐT thứ hai"
	},
	{
		"question": "Đâu là một trong những hành động được khuyên để nhận diện và phòng tránh lừa đảo tài chính?",
		"answer": "Không cung cấp thông tin cá nhân khi chưa xác định chính xác website, ứng dụng và danh tính tư vấn viên."
	},
	{
		"question": "Hình thức tư vấn nào sau đây KHÔNG được liệt kê trong các chương trình của Tổ tư vấn và hỗ trợ sinh viên?",
		"answer": "Tư vấn: Khởi nghiệp và đầu tư mạo hiểm"
	},
	{
		"question": "Sinh viên có hành vi uống rượu, bia trong giờ học lần thứ ba sẽ bị xử lý kỷ luật như thế nào?",
		"answer": "Đình chỉ học tập 1 học kỳ."
	},
	{
		"question": "Khi cần trao đổi hoặc phản ánh công việc với giáo viên, cán bộ hay các đơn vị trong Trường, sinh viên phải sử dụng loại email nào?",
		"answer": "Email do Đại học BKHN cấp."
	},
	{
		"question": "Theo Quy chế 2025, việc hạn chế khối lượng học tập đối với sinh viên bị cảnh báo học tập được áp dụng khi nào?",
		"answer": "Từ mức cảnh báo 2 trở lên và chỉ áp dụng tại học kỳ 1 của năm học"
	},
	{
		"question": "Nội dung giáo dục pháp luật đối với sinh viên tập trung vào các vấn đề nào?",
		"answer": "Các quy chế về học tập và rèn luyện; pháp luật về phòng chống tội phạm, tệ nạn xã hội; Luật an ninh mạng; đảm bảo trật tự an toàn giao thông."
	},
	{
		"question": "Hành vi thi hộ sẽ bị trừ bao nhiêu điểm rèn luyện?",
		"answer": "-20 điểm"
	},
	{
		"question": "Công cụ nào được sử dụng để hỗ trợ thực hiện quy trình đánh giá kết quả rèn luyện cho sinh viên?",
		"answer": "Hệ thống sổ tay công tác sinh viên trực tuyến (iCTSV)."
	},
	{
		"question": "Điều kiện để sinh viên được giao đề tài Đồ án/Khóa luận tốt nghiệp (ĐATN) theo Quy chế 2025 là gì?",
		"answer": "Đảm bảo các điều kiện về học phần học trước, tiên quyết, song hành"
	},
	{
		"question": "Tham gia \"Sinh hoạt công dân\" do nhà trường tổ chức sẽ được ghi nhận bao nhiêu điểm rèn luyện?",
		"answer": "7 điểm"
	},
	{
		"question": "Khi có khiếu nại về kết quả rèn luyện, sinh viên có khoảng thời gian khiếu nại tối thiểu là bao nhiêu ngày?",
		"answer": "15 ngày"
	},
	{
		"question": "Tổng điểm tối đa cho tiêu chí \"Điểm tham gia hoạt động chính trị, xã hội, văn hoá, thể thao\" (TC3) là bao nhiêu?",
		"answer": "25 điểm"
	},
	{
		"question": "Việc tham gia chiến dịch tình nguyện \"mùa hè xanh\" được cộng bao nhiêu điểm?",
		"answer": "6 điểm"
	},
	{
		"question": "Mức trừ điểm nặng nhất (-50 điểm) áp dụng cho hành vi vi phạm nào?",
		"answer": "Vi phạm pháp luật thuộc nhóm tội danh hình sự."
	},
	{
		"question": "Học bổng Gắn kết quê hương có giá trị là bao nhiêu cho mỗi Đồ án tốt nghiệp được xét cấp?",
		"answer": "5 triệu đồng"
	},
	{
		"question": "Hành vi \"Tổ chức đánh bạc\" lần đầu sẽ bị xử lý như thế nào?",
		"answer": "Buộc thôi học và chuyển cơ quan chức năng xử lý theo quy định của pháp luật."
	},
	{
		"question": "Theo thang điểm 100, sinh viên đạt từ 80 đến dưới 90 điểm rèn luyện sẽ được xếp loại gì?",
		"answer": "Tốt"
	},
	{
		"question": "Sinh viên hỗ trợ công tác CVHT được hưởng quyền lợi nào sau đây?",
		"answer": "Được cộng điểm rèn luyện vào cuối học kỳ nếu hoàn thành nhiệm vụ."
	},
	{
		"question": "Cán bộ QLLSV có nhiệm vụ liên hệ với gia đình sinh viên trong trường hợp nào?",
		"answer": "Khi sinh viên bị cảnh báo học tập, bị xử lý kỷ luật, đình chỉ hoặc buộc thôi học."
	},
	{
		"question": "Theo Quy chế, hành vi nào bị cấm trong khuôn viên Đại học?",
		"answer": "Hút thuốc, uống rượu, bia trong khuôn viên Đại học."
	},
	{
		"question": "Ban Khoa học & Công nghệ có nhiệm vụ chính là gì?",
		"answer": "Quản lý, hỗ trợ các đơn vị và cá nhân trong hoạt động nghiên cứu và đổi mới sáng tạo"
	},
	{
		"question": "Chức năng chính của Ban Công tác sinh viên là gì?",
		"answer": "Quản lý, tư vấn và hỗ trợ người học, tổ chức các hoạt động xã hội"
	},
	{
		"question": "Đâu là một trong những trách nhiệm của sinh viên được quy định trong Quy chế?",
		"answer": "Đóng học phí, bảo hiểm y tế và các khoản phí khác đầy đủ, đúng quy định."
	},
	{
		"question": "Một cán bộ lớp hoàn thành xuất sắc nhiệm vụ được tập thể công nhận sẽ được cộng bao nhiêu điểm?",
		"answer": "6 điểm"
	},
	{
		"question": "Tổng điểm tối đa cho tiêu chí \"Điểm ý thức công dân trong quan hệ cộng đồng\" (TC4) là bao nhiêu?",
		"answer": "20 điểm"
	},
	{
		"question": "Sinh viên được hưởng quyền lợi nào sau đây theo Quy chế?",
		"answer": "Được sử dụng học liệu, thiết bị và phương tiện phục vụ học tập, nghiên cứu khoa học theo quy định."
	},
	{
		"question": "Đơn vị nào chịu trách nhiệm quản lý, vận hành và khai thác cơ sở vật chất, hạ tầng công nghệ thông tin và cảnh quan của Đại học?",
		"answer": "Ban Cơ sở vật chất"
	},
	{
		"question": "Hành vi nào sau đây sinh viên KHÔNG được làm?",
		"answer": "Gian lận trong học tập, kiểm tra, thi cử như quay cóp, mang tài liệu không được phép vào phòng thi."
	},
	{
		"question": "Một trong những điều kiện để được xem xét mở \"lớp học phần rút gọn\" là gì?",
		"answer": "Sinh viên đã học học phần đó ít nhất 02 lần nhưng chưa đạt"
	},
	{
		"question": "Triết lý cốt lõi mà mỗi người Bách khoa cần mang theo suốt đời là gì?",
		"answer": "\"Trách nhiệm với Đất nước – Cam kết với Cộng đồng\""
	},
	{
		"question": "Cán bộ Quản lý lớp sinh viên (QLLSV) có thể là những ai?",
		"answer": "Cán bộ giảng dạy, cán bộ hành chính hoặc cán bộ kỹ thuật đang công tác tại đơn vị quản ngành."
	},
	{
		"question": "Theo Quy chế 2025, người học có được thi lại cuối kỳ cho các học phần bị điểm F không?",
		"answer": "Không có lần thi lại đối với tất cả các hình thức đào tạo"
	},
	{
		"question": "Quy chế 2025 quy định có bao nhiêu đợt xét tốt nghiệp đại học trong một năm?",
		"answer": "3 đợt"
	},
	{
		"question": "Sinh viên có hành vi đánh bạc lần thứ ba sẽ bị xử lý theo hình thức nào?",
		"answer": "Đình chỉ học tập 1 năm học."
	},
	{
		"question": "Sinh viên tham gia hỗ trợ công tác CVHT cần đáp ứng tiêu chuẩn nào?",
		"answer": "Là sinh viên từ năm thứ 3 trở đi, có kết quả học tập và rèn luyện từ loại giỏi trở lên."
	},
	{
		"question": "Nếu sinh viên không tham gia đánh giá điểm rèn luyện tại một học kỳ, kết quả rèn luyện của học kỳ đó sẽ bị xếp loại gì?",
		"answer": "Kém."
	},
	{
		"question": "Chương trình đào tạo (CTĐT) mới nào được giới thiệu trong Quy chế 2025, thuộc nhóm chương trình ELITECH?",
		"answer": "Chương trình đào tạo Tài năng"
	},
	{
		"question": "Quy chế này áp dụng cho đối tượng nào tại Đại học Bách khoa Hà Nội?",
		"answer": "Sinh viên đại học hệ chính quy văn bằng thứ nhất."
	},
	{
		"question": "Quỹ đầu tư mạo hiểm BKFund được xây dựng từ nguồn lực nào và có sứ mệnh chính là gì?",
		"answer": "Từ mạng lưới Cựu sinh viên, nhằm đầu tư, ươm tạo các startup của cán bộ, sinh viên, cựu sinh viên."
	},
	{
		"question": "Quy định nào về việc buộc thôi học do không nộp học phí đã bị loại bỏ trong Quy chế 2025?",
		"answer": "Không được dự thi cuối kỳ nếu chưa hoàn thành học phí"
	},
	{
		"question": "Theo Quy chế đào tạo 2025, đối tượng áp dụng nào được bổ sung rõ ràng vào định nghĩa \"người học\"?",
		"answer": "Kỹ sư (kỹ sư chuyên sâu)"
	},
	{
		"question": "Một trong các tiêu chí quan trọng để đánh giá hoạt động CVHT và QLLSV của đơn vị quản ngành là gì?",
		"answer": "Mức độ hài lòng của sinh viên đối với công tác này."
	},
	{
		"question": "Hình thức kỷ luật \"Khiển trách\" áp dụng đối với trường hợp nào?",
		"answer": "Sinh viên có hành vi vi phạm lần đầu nhưng ở mức độ nhẹ."
	},
	{
		"question": "Số tín chỉ tối đa mà sinh viên không thuộc diện cảnh báo học tập được đăng ký trong một học kỳ chính là bao nhiêu?",
		"answer": "24 TC"
	},
	{
		"question": "Trường hợp nào sau đây sinh viên sẽ KHÔNG được xét cấp học bổng KKHT?",
		"answer": "Đăng ký học 5 tín chỉ tại học kỳ cấp học bổng"
	},
	{
		"question": "Mức điểm tối đa cho tiêu chí \"Điểm về ý thức tổ chức kỷ luật\" (TC2) là bao nhiêu?",
		"answer": "25 điểm"
	},
	{
		"question": "Một trong những giải pháp được đề xuất đối với sinh viên thuộc diện cảnh báo học tập là gì?",
		"answer": "Việc đăng ký học tập cần có sự phối hợp với cố vấn học tập."
	},
	{
		"question": "Mức điểm tối đa cho tiêu chí \"Điểm học tập\" (TC1) trong khung đánh giá là bao nhiêu?",
		"answer": "30 điểm"
	},
	{
		"question": "\"BKHUP Coworking Space\" được thành lập với mục đích chính là gì?",
		"answer": "Là nơi làm việc, gặp gỡ, kết nối cho các nhóm nghiên cứu trẻ, nhà sáng chế, nhà đầu tư và doanh nghiệp."
	},
	{
		"question": "Sinh viên có ý tưởng về khởi nghiệp và đổi mới sáng tạo có thể tìm kiếm sự hỗ trợ từ đơn vị nào?",
		"answer": "Trung tâm Sáng tạo & Khởi nghiệp sinh viên"
	},
	{
		"question": "Ban nào có chức năng thực hiện chiến lược truyền thông tuyển sinh và tư vấn hướng nghiệp cho học sinh phổ thông?",
		"answer": "Ban Tuyển sinh – Hướng nghiệp"
	},
	{
		"question": "Hình thức kỷ luật \"Buộc thôi học\" được áp dụng trong trường hợp nào?",
		"answer": "Sinh viên đang trong thời gian bị đình chỉ học tập mà vẫn tiếp tục vi phạm kỷ luật hoặc vi phạm lần đầu nhưng có tính chất và mức độ đặc biệt nghiêm trọng."
	},
	{
		"question": "Sinh viên bị buộc thôi học trong trường hợp nào sau đây?",
		"answer": "Bị cảnh báo học tập mức 3 lần thứ hai liên tiếp"
	},
	{
		"question": "Yếu tố nào dùng để giới hạn số tín chỉ đăng ký của sinh viên đã bị loại bỏ trong Quy chế 2025?",
		"answer": "Tình trạng chưa đạt chuẩn ngoại ngữ theo trình độ năm học"
	},
	{
		"question": "Sinh viên có điểm CPA từ bao nhiêu trở lên có thể đề nghị xét chuyển vào CTĐT Tài năng sau khi kết thúc năm thứ hai?",
		"answer": "3.2"
	},
	{
		"question": "Đâu là một trong những sứ mệnh chính của Tổ tư vấn và hỗ trợ sinh viên?",
		"answer": "Hỗ trợ sinh viên gặp khó khăn về học tập và tâm lý, cải thiện phương pháp học và kỹ năng sống."
	},
	{
		"question": "Nguyên tắc cốt lõi nào trong quản lý ngân sách được nhấn mạnh cho sinh viên?",
		"answer": "Luôn giữ cho chi tiêu nhỏ hơn thu nhập và tiết kiệm trước khi chi tiêu."
	},
	{
		"question": "Theo Khung đánh giá năm học 2024-2025, sinh viên có điểm GPA 3.5 sẽ được bao nhiêu điểm rèn luyện ở mục kết quả học tập?",
		"answer": "18 điểm"
	},
	{
		"question": "Thay đổi quan trọng nhất tại Điều 17 về \"Chuyển chương trình đào tạo\" là gì?",
		"answer": "Bỏ quy định \"Không cho phép chuyển CTĐT đối với sinh viên đã học từ năm thứ hai trở đi\""
	},
	{
		"question": "Điểm đạt tối thiểu đối với học phần tốt nghiệp (Đồ án/Khóa luận tốt nghiệp Cử nhân) là điểm nào?",
		"answer": "Điểm C"
	},
	{
		"question": "Theo Thông tư 10/2016/TT-BGDĐT, vai trò của CVHT và QLLSV là gì?",
		"answer": "Là cầu nối giữa Sinh viên với Nhà trường và gia đình."
	},
	{
		"question": "Nội dung xử lý vi phạm đối với sinh viên trong Quy chế 2025 (Điều 20) có thay đổi lớn nào so với phiên bản 2023?",
		"answer": "Chuyển các quy định chi tiết sang một văn bản riêng (Quy chế công tác sinh viên)"
	},
	{
		"question": "Khi cần giải quyết các vấn đề liên quan đến chương trình đào tạo, đăng ký học phần, lịch thi, sinh viên cần liên hệ với đơn vị nào?",
		"answer": "Ban Đào tạo"
	},
	{
		"question": "Sinh viên không bị cấm thi của tất cả các học phần trong kỳ học sẽ được cộng bao nhiêu điểm?",
		"answer": "6 điểm"
	},
	{
		"question": "Khối lượng học tập tối thiểu đối với chương trình Tiến sĩ (dành cho người đã tốt nghiệp Thạc sĩ) theo Quy chế 2025 là bao nhiêu?",
		"answer": "106 tín chỉ"
	},
	{
		"question": "Sinh viên nào được tặng danh hiệu “Sinh viên tốt nghiệp thủ khoa”?",
		"answer": "Sinh viên đạt danh hiệu “Sinh viên tốt nghiệp xuất sắc” có kết quả học tập toàn khóa cao nhất của đơn vị quản ngành và không có học phần không đạt."
	},
	{
		"question": "Theo nguyên tắc quản lý chi tiêu hiệu quả được đề cập trong tài liệu, sinh viên nên phân bổ thu nhập của mình theo tỷ lệ nào?",
		"answer": "50% cho chi tiêu thiết yếu, 30% cho hưởng thụ, 20% cho tiết kiệm."
	},
	{
		"question": "Thời gian trả lời khiếu nại của sinh viên về kết quả đánh giá rèn luyện không được quá bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận đơn?",
		"answer": "7 ngày"
	},
	{
		"question": "Quy định nào về cấu trúc học kỳ chính đã được loại bỏ trong Quy chế 2025?",
		"answer": "Một học kỳ chính có thể được chia thành 2 đợt A và B"
	},
	{
		"question": "Điểm chữ đặc biệt nào đã bị loại bỏ trong Quy chế 2025?",
		"answer": "Điểm K (điểm học phần khi nghỉ học tạm thời)"
	},
	{
		"question": "Sinh viên thuộc diện được vay vốn tại Ngân hàng chính sách có thể nhận được định mức vay tối đa là bao nhiêu?",
		"answer": "4.000.000đ/sinh viên/tháng."
	},
	{
		"question": "Trong trường hợp nào sinh viên có thể đề nghị rút học phần mà không phải đóng học phí cho học phần đó?",
		"answer": "Rút học phần trong tuần đầu tiên của học kỳ thứ 2"
	},
	{
		"question": "Bác Hồ đã về thăm Trường Đại học Bách khoa Hà Nội bao nhiêu lần?",
		"answer": "3 lần"
	},
	{
		"question": "Sinh viên vi phạm quy chế thi từ mức cảnh cáo trở lên sẽ bị trừ bao nhiêu điểm?",
		"answer": "-10 điểm"
	},
	{
		"question": "Quyền lợi nào sau đây KHÔNG phải của Cố vấn học tập?",
		"answer": "Được quyết định miễn giảm các khoản phí cho sinh viên có hoàn cảnh khó khăn"
	},
	{
		"question": "Danh hiệu “Sinh viên xuất sắc năm học” được tặng cho sinh viên đáp ứng điều kiện nào?",
		"answer": "Đồng thời có kết quả học tập và kết quả rèn luyện trung bình năm học đạt loại xuất sắc."
	},
	{
		"question": "Sinh viên đã nhận học bổng KKHT trong một học kỳ có được xét cấp học bổng Trần Đại Nghĩa trong cùng học kỳ đó không?",
		"answer": "Không, sinh viên đã nhận học bổng KKHT sẽ không được xét cấp học bổng Trần Đại Nghĩa"
	},
	{
		"question": "Theo các nguồn tài liệu, ngoài việc tư vấn cho sinh viên, \"Điểm tựa yêu thương\" còn hướng đến đối tượng nào sau đây?",
		"answer": "Phụ huynh và những người có liên quan"
	},
	{
		"question": "Sinh viên học cùng lúc hai chương trình phải đăng ký tốt nghiệp như thế nào?",
		"answer": "Phải đăng ký tốt nghiệp cùng đợt cho cả hai CTĐT"
	},
	{
		"question": "Yêu cầu trọng tâm đối với công tác CVHT và QLLSV là gì?",
		"answer": "Tạo động lực học tập tích cực cho sinh viên."
	},
	{
		"question": "Đại diện cho lớp sinh viên là ai?",
		"answer": "Ban cán sự lớp gồm lớp trưởng và tối đa 2 lớp phó."
	},
	{
		"question": "Điểm rèn luyện toàn khóa của sinh viên được tính như thế nào?",
		"answer": "Là trung bình cộng của điểm rèn luyện của tối thiểu 07 học kỳ."
	},
	{
		"question": "Theo Bộ Quy tắc ứng xử, hành vi nào sau đây sinh viên không được phép thực hiện trong giờ học khi chưa có sự đồng ý của giáo viên?",
		"answer": "Ghi âm, ghi hình, chụp ảnh."
	},
	{
		"question": "Thông điệp chính mà Giám đốc Đại học Bách khoa Hà Nội gửi đến sinh viên trong năm học 2025-2026 là gì?",
		"answer": "\"Sinh viên Bách khoa sẵn sàng tiến vào kỷ nguyên mới\""
	},
	{
		"question": "Sinh viên bị xếp loại rèn luyện Yếu/Kém trong hai học kỳ liên tiếp sẽ phải đối mặt với hình thức xử lý nào?",
		"answer": "Bị hạn chế đăng ký học tập tương đương cảnh báo học tập mức 2."
	},
	{
		"question": "Theo Phụ lục về khung xử lý kỷ luật, hành vi nhờ người khác vào phòng thi để thi thay hoặc vào phòng thi thay người khác lần đầu sẽ bị xử lý như thế nào?",
		"answer": "Đình chỉ học tập 1 năm học."
	},
	{
		"question": "Theo Quy chế 2025, định nghĩa \"Nghỉ học tạm thời\" là việc nghỉ học có hiệu lực từ bao lâu?",
		"answer": "Từ 01 học kỳ trở lên"
	},
	{
		"question": "Vào năm 1967, Chính phủ đã quyết định tách hai khoa nào từ Trường Đại học Bách khoa Hà Nội để thành lập các trường đại học riêng?",
		"answer": "Khoa Xây dựng và Khoa Mỏ - Địa chất"
	},
	{
		"question": "Đơn vị nào chịu trách nhiệm cung cấp kết quả điểm học tập và danh sách cảnh báo học tập cho Ban Công tác Sinh viên?",
		"answer": "Ban Đào tạo."
	},
	{
		"question": "Kết quả đánh giá rèn luyện của sinh viên được sử dụng vào mục đích nào sau đây?",
		"answer": "Xét duyệt học bổng, xét khen thưởng, xét tham gia các hoạt động giao lưu, trao đổi sinh viên quốc tế."
	},
	{
		"question": "Theo Quy chế, vị trí của sinh viên trong Đại học Bách khoa Hà Nội là gì?",
		"answer": "Là trung tâm các hoạt động giáo dục, đào tạo, nghiên cứu khoa học, đổi mới sáng tạo và khởi nghiệp."
	},
	{
		"question": "Học bổng Trần Đại Nghĩa có mấy mức và giá trị của các mức đó là bao nhiêu?",
		"answer": "2 mức, tương ứng 50% và 100% học phí"
	},
	{
		"question": "Theo quy trình, ai là người chấm điểm rèn luyện cho sinh viên dựa trên kết quả tự đánh giá và minh chứng?",
		"answer": "Giảng viên quản lý lớp sinh viên."
	},
	{
		"question": "Theo khảo sát, nhóm học phần nào được nhiều sinh viên đánh giá là \"trở ngại\" trong năm học đầu tiên?",
		"answer": "Giải tích 1, Đại số, Triết học."
	},
	{
		"question": "Đâu KHÔNG phải là nhiệm vụ của một Cố vấn học tập (CVHT)?",
		"answer": "Hướng dẫn sinh viên tham gia các hoạt động học thuật, nghiên cứu khoa học."
	},
	{
		"question": "Theo Giám đốc, đâu KHÔNG phải là một trong bốn giá trị cốt lõi của người Bách khoa?",
		"answer": "Kỷ luật"
	},
	{
		"question": "Theo Bộ Quy tắc ứng xử, sinh viên nên có thái độ như thế nào khi bạn bè có quan điểm hoặc lối sống khác biệt?",
		"answer": "Biết lắng nghe và tôn trọng sự khác biệt của nhau."
	},
	{
		"question": "Trong lời kêu gọi gửi đến sinh viên, Giám đốc nhấn mạnh điều gì là nền tảng cho tinh thần sáng tạo và học tập hiệu quả?",
		"answer": "Giữ gìn sức khỏe thể chất"
	},
	{
		"question": "Mức học bổng KKHT loại Giỏi bằng bao nhiêu lần mức học bổng loại Khá?",
		"answer": "1.2 lần"
	},
	{
		"question": "Theo số liệu khảo sát, tỷ lệ sinh viên tại ĐHBK Hà Nội bị cảnh báo học tập là khoảng bao nhiêu?",
		"answer": "Khoảng 13%."
	},
	{
		"question": "Theo Quy chế 2025, hai học phần được coi là tương đương khi có nội dung chuyên môn trùng lặp ở mức nào?",
		"answer": "Tối thiểu 70%"
	},
	{
		"question": "Khi nào sinh viên bị nâng hai mức cảnh báo học tập trong một học kỳ?",
		"answer": "Khi có số TC không đạt trong học kỳ lớn hơn 16 hoặc tự ý bỏ học"
	},
	{
		"question": "Một trong những \"Tip\" được gợi ý để làm tốt vai trò CVHT và QLLSV là gì?",
		"answer": "Chủ động lập kênh thông tin online (Zalo, Teams) với lớp và có lịch làm việc riêng với sinh viên học tập kém"
	},
	{
		"question": "Nhiệm vụ nào sau đây thuộc về cán bộ QLLSV?",
		"answer": "Kịp thời báo cáo lãnh đạo đơn vị về các sinh viên có kết quả học tập và rèn luyện yếu, kém."
	},
	{
		"question": "Một sinh viên đang bị cảnh báo học tập mức 3 sẽ được hạ xuống mức 2 nếu đáp ứng điều kiện nào?",
		"answer": "Có số TC nợ đọng từ đầu khóa nhỏ hơn hoặc bằng 24"
	},
	{
		"question": "Quy định về công tác CVHT và QLLSV được áp dụng cho đối tượng nào tại ĐHBK Hà Nội?",
		"answer": "Sinh viên hệ đại học chính quy văn bằng thứ nhất."
	},
	{
		"question": "Điều kiện tối thiểu để sinh viên được xét cấp Học bổng Trao đổi sinh viên là gì?",
		"answer": "Từ năm thứ 3, CPA ≥ 3.2, ĐRL tích lũy ≥ 80"
	},
	{
		"question": "Đơn vị nào chịu trách nhiệm chính trong việc giám sát chung và đánh giá hiệu quả thực hiện công tác CVHT và QLLSV của các đơn vị trong toàn Đại học?",
		"answer": "Ban Công tác sinh viên."
	},
	{
		"question": "Hành vi nào sau đây bị nghiêm cấm trong ứng xử với bạn bè, đặc biệt trên không gian mạng?",
		"answer": "Sử dụng mạng xã hội để nói xấu, bôi nhọ hoặc kích động hận thù."
	},
	{
		"question": "Đơn vị nào là đầu mối, chủ trì hoạt động đánh giá kết quả rèn luyện cho sinh viên?",
		"answer": "Ban Công tác Sinh viên"
	},
	{
		"question": "Nếu người hướng dẫn hoặc người phản biện cho điểm ĐATN dưới 5, sinh viên sẽ bị xử lý như thế nào?",
		"answer": "Điểm học phần ĐATN là điểm F"
	},
	{
		"question": "Quy chế 2025 quy định điểm liệt đối với các học phần thông thường (không phải đồ án/khóa luận tốt nghiệp) là bao nhiêu?",
		"answer": "Dưới 3 điểm"
	},
	{
		"question": "Hành vi nào sau đây bị nghiêm cấm nhằm bảo vệ cơ sở vật chất và môi trường của Nhà trường?",
		"answer": "Tự ý viết vẽ, dán lên tường, bàn ghế trong phòng học, phòng ở ký túc xá và các khu vực khác."
	},
	{
		"question": "Đâu là một trong những khó khăn mà cán bộ làm công tác CVHT và QLLSV thường gặp phải?",
		"answer": "Không được cung cấp thông tin về kết quả học tập của sinh viên."
	},
	{
		"question": "Sinh viên \"Hiểu biết và chấp hành pháp luật của Nhà nước, quy định của nhà trường và nơi cư trú\" sẽ được cộng bao nhiêu điểm?",
		"answer": "8 điểm"
	},
	{
		"question": "Trường Đại học Bách khoa Hà Nội được thành lập theo nghị định 147/NĐ vào ngày tháng năm nào?",
		"answer": "15/10/1956"
	},
	{
		"question": "Mục đích chính của Học bổng Trần Đại Nghĩa là gì?",
		"answer": "Hỗ trợ sinh viên có hoàn cảnh kinh tế đặc biệt khó khăn và có kết quả học tập, rèn luyện tốt"
	},
	{
		"question": "Tổ tư vấn tâm lý sinh viên, tiền thân của \"Điểm tựa yêu thương\", được thành lập chính thức vào ngày tháng năm nào?",
		"answer": "26/03/2019"
	},
	{
		"question": "CVHT có quyền nào sau đây để hỗ trợ sinh viên?",
		"answer": "Đề nghị các đơn vị chức năng hỗ trợ giải quyết kịp thời các khó khăn của người học."
	},
	{
		"question": "Quy định đánh giá kết quả rèn luyện của sinh viên Đại học Bách khoa Hà Nội áp dụng cho đối tượng nào?",
		"answer": "Sinh viên đại học hình thức đào tạo chính quy, không bao gồm lưu học sinh nước ngoài."
	},
	{
		"question": "Đại học Bách khoa Hà Nội đã vinh dự được Nhà nước trao tặng danh hiệu Anh hùng lao động trong thời kỳ đổi mới vào thời gian nào?",
		"answer": "Tháng 8/2000"
	},
	{
		"question": "Hồ sơ quản lý quá trình học tập, rèn luyện của sinh viên KHÔNG bao gồm nội dung nào sau đây?",
		"answer": "Thông tin tài chính cá nhân của gia đình sinh viên."
	},
	{
		"question": "Đối với sinh viên bị kỷ luật cảnh cáo, quyết định kỷ luật sẽ chấm dứt hiệu lực sau bao lâu nếu không tái phạm?",
		"answer": "6 tháng."
	},
	{
		"question": "Tổ tư vấn và hỗ trợ sinh viên, nơi giúp sinh viên giải quyết các khó khăn về học tập và tâm lý, là một bộ phận trực thuộc đơn vị nào?",
		"answer": "Ban Công tác sinh viên"
	},
	{
		"question": "Ủy viên thường trực của Hội đồng khen thưởng và Hội đồng kỷ luật sinh viên là ai?",
		"answer": "Trưởng ban Ban Công tác sinh viên."
	},
	{
		"question": "Quy định về trang phục khi đến trường của sinh viên Bách khoa là gì?",
		"answer": "Mặc trang phục giản dị, kín đáo, gọn gàng, lịch sự, phù hợp với môi trường học đường."
	},
	{
		"question": "Đâu là Cổng thông tin việc làm trực tuyến chính thức của Đại học Bách khoa Hà Nội, nơi kết nối sinh viên với các nhà tuyển dụng?",
		"answer": ["ctsv.hust.edu.vn", "work.hust.edu.vn"]
	},
	{
		"question": "Theo quy tắc ứng xử trên mạng xã hội, sinh viên không được đăng tải hay tham gia bình luận về những nội dung nào sau đây",
		"answer": [
			"Các thông tin, hình ảnh ảnh hưởng xấu đến uy tín của Nhà trường.",
			"Các lời lẽ tục tĩu, chửi bậy hoặc kích động tập thể.",
			"Phàn nàn về chính sách, cá nhân với thái độ không xây dựng."
		]
	}
]
